%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : bilan.tex
% 	Modif : jeu. 23 avril 2020 14:54
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{r}{Bilan}
	Voilà, c'est fini.
	Si ce trajet est loin d'être le plus gros trajet que Stéphane ait jamais fait, ça faisait quand même quelques années qu'il n'avait pas fait autant de kilomètres.
	Il a fait \Unite{2665}{\km} en 14 jours (j'ai écrit qu'il m'avait essayé \Unite{3}{\km} pendant une étape et deux étapes ne comptent que comme une car il s'était trop reposé).
	Ça fait donc une moyenne d'un peu plus de \Unite{190}{\km} par jour.
	C'est un peu moins que les \Unite{200}{\km} qu'il faisait quand il était jeune.
	Comme il a fini avec les deux plus grosses étapes du voyage, il a montré que c'était plus dû à des impondérables qu'à ses capacités.

	Même s'il a eu plus de jours de repos que d'habitude.
	Surtout que depuis quelques années, il s'inquiétait un peu.
	Il y a deux ans, il était ruiné après son trajet alors qu'il n'avait rien fait d'exceptionnel.
	L'année dernière s'est bien passée, mais il n'avait fait qu'une petite distance.
	Il n'est plus tout jeune non plus le pépère.
	S'il ne s'entraine pas, les vacances sont dures.
	Si la pause hivernale est trop longue, la reprise est dure.
	Et ça, ça l'inquiète.
	Heureusement, cette année, son entrainement a été payant, il est rassuré.

	Si vous regardez ses deux plus grosses journées, ce sont les deux dernières journées du trajet.
	Heureusement qu'il n'était pas trop fatigué à l'arrivée car habituellement, il ne garde pas le plus dur pour la fin.

	Le climat n'a pas été trop gênant dans l'ensemble.
	Le vent était relativement gênant, mais il n'y a pas eu trop de pluie.
	Même si Stéphane (le tourangeau, pas le parisien, suivez un peu) est le seul à m'avoir accueilli en me regardant vraiment, j'ai toujours été correctement traité et j'ai toujours été placé dans de bons endroits pour dormir.
	C'est le plus important.
	Pour moi.
	Parce que pour Stéphane (le parisien, pas le tourangeau, c'est pas dur de faire la différence), pas de problème, il a toujours été très bien accueilli partout.
	Toutes ses pauses lui ont fait plaisir.

	Avec les réparations j'ai donc une nouvelle jeunesse, j'espère bien continuer encore quelques années avec Stéphane.
	Le titane peut bien attendre que mes pièces doivent être changées.
	Au moins deux ou trois ans pour la chaine et les pignons, ce serait bien.

	Je ne sais pas si mon imitation de l'humour de Stéphane vous a plu, mais moi je me suis bien amusé en écrivant tout ça.
	Je ne connaissais pas l'écriture, mais c'est rigolo en fait.
	Pour le style, désolé, j'ai dû imiter celui de Stéphane pour la continuité.
	J'ai donc dû mettre des jeux concours puisque c'est tradi.

	Pour simplifier la recherche, je vais rappeler le premier jeu concours qui était indiqué dans les pauses.
	Où ont été prises la photo de la pente et la photo des transports dans les deux pauses ?
	À cent kilomètres près.
	Sachant qu'elles n'ont pas été prises cette année, mais elles ont toutes les deux été prises par Stéphane.
	Là, j'avoue, c'est balèze.
	Déjà que je ne sais pas trop où elles ont été prises, je ne suis pas sûr que Stéphane le sache vraiment.
	Pour la réponse, je laisse Stéphane gérer, moi je me retire avec la fin du récit.
	Oui, je suis lâche sur ce coup-là.
	Mais honnêtement, si vous trouvez les deux avec une précision correcte, je serais vraiment impressionné.
%CTP
	Il n'y a pas de quoi étaler ses carpettes sur la route, mais ces routes sont dures à trouver pour des automobilistes.

	Un jeu qui n'en est pas vraiment un mais qui montre que je sais que je me répète.
	C'est la différence avec le radotage, qui se produit quand on ne sait pas qu'on se répète.
	Combien de fois ai-je écrit que je fais ce que je veux ?

	Je vais faire un jeu concours pour montrer que je sais vraiment ce que j'écris, même si certains ont cru voir des contradictions.
	Bon, d'accord, il y a vraiment des contradictions, mais elles sont maîtrisées, donc c'est une figure de style.
	C'est comme à l'école : quand ça vient d'un auteur renommé c'est une figure de style géniale, c'est une faute si l'élève fait la même chose.
	Donc, qui n'est pas le plus grand ennemi du cycliste :
	\begin{tuxliste}
	\item la DDE,
	\item la pente,
	\item la RATP,
	\item la SNCF,
	\item le taxi,
	\item le vent ?
	\end{tuxliste}
	Ils sont mis par ordre alphabétique pour que l'ordre ne vous influence pas.

	J'ai innové en en mettant dans les pauses, mais je suis resté dans la continuité en ne les indiquant pas tous.
	Par exemple, en laissant chercher les très nombreuses contrepèteries.

	Je vais quand même mettre un dernier jeu concours.
	Quel est le livre de l'antiquité qui m'a inspiré ?
	Tout le monde en a probablement entendu parler, beaucoup moins de monde l'a lu.
	L'avoir lu ne suffit pas forcément à savoir ce qui m'a inspiré dans ce livre, mais si j'en dis plus ça va devenir trop facile.

	J'espère que Stéphane ne va pas me lire trop vite, et qu'il ne m'en voudra pas trop.
	Je n'ai pas été trop méchant avec lui, quand même.
	Ou au moins, je n'ai pas été plus méchant que nécessaire.
	Et puis, ce n'est pas de ma faute s'il ne s'est jamais pris en main pour parler de moi.
	Moi qui ne suis considéré que comme un simple objet qui ne doit pas trop gêner.
	Mais enfin, surtout, pour la première fois, j'ai pu donner ma vision des choses.
	D'une façon globale : une vision complètement subjective.
	Rien que pour ça, le risque de la punition de Stéphane valait la peine d'être pris.
%end-include

